<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活雜記 on 土豆のLife</title>
    <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 生活雜記 on 土豆のLife</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2020 16:23:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://netjagaimo.github.io/blog_life/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%9B%9C%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>屬於我的瘋狂</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2020-03-30-crazy-things/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 16:23:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2020-03-30-crazy-things/</guid>
      <description>最近看了老王樂隊-安九的MV，看到劇中各種年輕的瘋狂、肉體的碰撞(?，突然很是感慨，為何我的青春不是這樣。
我總覺得我的人生，感覺有點平淡，沒做過甚麼特別瘋狂的事情，看著MV中一群年輕人在海邊的廢墟裡烤肉、玩仙女棒、互相餵食打鬧，總覺得有些羨慕，為何我就沒有過這樣的經歷? 細數自己的青春，好像沒有做過甚麼特別&amp;quot;瘋狂&amp;quot;的事情，覺得自己大概都在做些正經八百的事。
只是，所謂的&amp;quot;瘋狂&amp;quot;到底又是什麼樣呢? 是向MV中那樣嗎? 到處去玩? 有一群朋友一起打鬧? 這樣就是瘋狂嗎?
對我來說，所謂瘋狂到底是什麼?
我仔細思考了一下，也許對我來說，我想要的瘋狂是認真地跟志同道合的人做過某件很想做的事情。
這裡面有三個重要的元素，第一個是認真，也就是投入足夠的心力，甚至心力交瘁的那種。第二個是志同道合，我覺得在我的瘋狂中，如果是自己一個人去做某件事，感覺就少了點瘋狂的元素。第三個是做某件很想做的事情。
細數了一下那些讓我覺得瘋狂的事情，大概不乏就是這些要素:
電影的話有搖滾教室、波希米亞狂想曲，電視劇的話有梨泰院CLASS，動漫的話有K-on，現實生活的話有各種獨立樂團的故事。好像很多都是跟樂團有關的，沒辦法我真的很喜歡樂團的那種感覺，這種題材總是很吸引我。
也許這就是我所謂的瘋狂吧?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一點小心情</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2020-03-10-a_little_mood/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 06:03:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2020-03-10-a_little_mood/</guid>
      <description>凌晨三點多，莫名其妙又醒來了，一定又是我家室友，還有昨天睡太多了:D，翻來覆去睡不著，來記錄點小心情
小心情，哀，真的覺得我要小心，情。常常覺得自己很容易陷入情緒中被牽著走，但事後想起來其實又沒那麼嚴重。
這次是同伴們要找固定聚會的場地，但是因疫情緣故，找不到適合場所，以前的那個場地，因為疫情緣故，不開放外賓入場，而我因為已經畢業，所以不能進入那個場地。總之，要嘛就是另外找場地進行聚會，要嘛就是維持原場地，但我就可能要用視訊的方式參加。理性的我覺得說，要是真的很難找到場地的話，我就犧牲一下是沒有問題的，反正也已經不需要我進行教學了，有沒有參加其實影響不大。但是感性的我內心實在還是有點難過，不希望他們真的選擇放棄掉我，畢竟這個小團體也算是讓我傾注許多心力的有點特別的存在。就這樣理性與感性的拉扯，心情有些複雜。
有時候我就覺得自己真的很容易被情緒影響，外顯的我看似理性，但實質上是內心常常有需多情感波動。要我把這些情緒表現出來，又怕別人覺得麻煩，或是覺得我很情緒化，所以大多數情況我都還是自己解決掉那個情緒。
不過最近跟我妹講了一些跟前任發生的事情，他聽完覺得有些驚訝我居然可以在那些情況下堅持這麼久，也不是甚麼不好的狀況，就是單純那些狀況對於我的個性來說是有點不舒服的。這讓我覺得其實有時候也不需要太過忍耐，因為那些狀況真的不是我所能接受的，而不是無理取鬧。
總之，我覺得應該好好的面對一下自己的情緒，而非過度壓抑它。但還是免不了會去在意別人是否會因為你的情緒而受到影響。哎呀，不管怎麼說，就先從這個部落格開始吧，反正也不會有什麼人來看，寫些甚麼應該是都沒有關係，要是真的就是被你看到了，那就，裝作沒看到吧lol。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>需要什麼能力才能找到工作?</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2019-12-05-what-you-need-to-get-a-job/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 00:22:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2019-12-05-what-you-need-to-get-a-job/</guid>
      <description>今天，實習的時候問了實習公司的共同創辦人一個問題，「要到怎麼樣的能力才能找的到工作」。
這個問題其實困擾我很久了，網路上的說法都眾說紛紜，以前也問過別人這個問題，不過其實大家的說法都不盡相同而且相差甚遠。在公司工作很厲害的大學長表示，你需要一個很厲害的作品才找到的工作。網路上那些寫程式的培訓機構則是說，你只要會HTML、CSS、JS、RWD就可以找到工作了。我詢問剛畢業的學長，他表示進去時跟公司說他只寫過C++就進去了。
而今天實習公司那邊的回答，我覺得是可以為我這個問題做個總結了，他說，其實還好啦，就看你的熱情是什麼比較重要，你有沒有做甚麼事情可以整夜不睡覺? 然後有做過自己的作品，別人問了也都答得出來，並且對技術不陌生就行了，剩下都是進公司才學。
恩就這樣w 沒投每尾單純想記錄一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>豆語錄</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2019-11-04-potato-quote/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2019-11-04-potato-quote/</guid>
      <description>因為看到老師的個人網頁寫了個人語錄，我也想要有一個個人語錄，於是便紀錄在這裡。大學時大家都叫我土豆，所以這個語錄就叫做「豆語錄」，代表我的人生觀XD
 我們成為不了偉大的人，但我們可以成為對於某些人來說偉大的人 人生就是不斷的丟失自我然後再拾回的過程，但每次拾回都會丟了點甚麼，然後多撿了點甚麼回來 無法溝通的人很可怕，但最可怕的是那些自認為可以溝通，但卻不能溝通的人 無知不可怕，可怕的是無知卻又不願意承認的人 你不是沒有在創造故事，只是你沒有用心體會那些你創造的故事 不管怎麼比，永遠都有一個比你厲害的人，所以跟自己比較就好，每天都比昨天的自己厲害，這樣就夠了 只要你有用盡全力去做某件事，不管成效如何或別人怎麼批評，你都要感到自豪 養成習慣需要20天，但毀掉一個習慣只需要1天 人生就是一連串自我實現以及被人接納的過程 東西都在那邊，找就有了 人比人氣死人。蛋糕比蛋糕，起司蛋糕 更加努力只會讓你看起來更加費力 不去做的話，夢想永遠只是夢想  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019覺醒大暖季記</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2019-01-28-wake_up_warm_up_festival/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2019-01-28-wake_up_warm_up_festival/</guid>
      <description>2019/1/25~27 第一屆覺醒大暖季紀錄
 一下捷運，聽到咚咚鼓聲，吶喊的歌聲，以及觀眾的歡呼聲，我來到了大暖季。 聽到了來自日本的雙人樂團，用生命唱歌的MOROHA，木吉他手像是把整個樂團表現在了吉他當中，一個主唱，喊著沒有弦律的歌詞，但卻能感受到他的生命力，好似聽了一場慷慨激昂的演講。誰說歌一定要用唱的，喊得聲嘶力竭，跳的滿頭大汗，雖然台上念著我們聽不懂的語言，但一樣能感動觀眾。
同樣來自日本，也是雙人組合，女主唱看似可愛的臉龐，嬌小纖瘦的身軀，但是當她開始嘶吼的時候就發現事情不是這麼簡單，獨特的演出風格，時而嘶吼，時而青春的喊著，又時而像是在述說著某個發人省思的故事。饒舌一般的演奏方式，但是少了幾分刁鑽的節奏跟押韻，多了幾分戲劇般的呈現，同樣也是不帶旋律的唱著，但是讓人覺得像是看著一個演技豐富、賣力演出的女演員一般。
美秀集團的一番話也十分值得一提，關於主流跟獨立之爭，獨立就是甚麼都自己來，歌自己寫，沒有經紀人，一切接洽自己來，而流行代表你的東西有很多人聽。我們今天有一隻MV破了百萬觀看，我們又流行又獨立，教育一下大家啦吼。
血肉果汁機的表演讓人暫時脫下穿給社會看的外衣。主唱說到，我很喜歡表演，因為在舞台上我可以做我自己，平常我不能在生活中這樣，但在舞台上我可以對大家比中指，你們也能在表演當中做你自己。
生活很難，但有了音樂就不難。平常遇到許多挫折與不開心的事，但來到音樂季，看著台上的樂手們，毫不畏懼、放手去做的演出，就覺得生活沒甚麼難的，勇敢去活、放膽去做就得了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>其實你沒有那麼好-自我反省</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2019-01-05-introspection/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 17:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2019-01-05-introspection/</guid>
      <description>其實你沒有那麼好 自從上了大學以來，我覺得我的人生一直都是順遂的，念書的成績相較同學而言並不差，也有發展個人興趣，還會寫點小程式之類的，上課也有幾次作品被老師誇獎的。但是我覺得好像過得太過順遂了，導致我有點自滿了，所以做事情開始有些馬虎。
例如大一的時候，還會很認真的做報告，但是後來做著做著就有種，好像不用這麼認真做，老師也會覺得做的不錯的感覺，所以之後就開始怠惰，好幾份報告都沒有認真地去做。念書的部分也是，一開始還會很認真的上課，但後來就覺得好像也不用聽，自己念就可以考好試了，所以上課也就開始滑手機打混。再者，這種矇混的態度也體現在我的工作與服務隊經營上面，自從離開85度c之後，後面找的工作實在是太輕鬆了，沒什麼壓力，使我抱持著一種渾渾噩噩的心態在工作，要馬常常早上遲到，要馬就是上班在打混。服務隊經營方面，我在大二時擔任志工教育服務隊的隊長，常常都是趕在最後一刻把報告交出來，而且也沒有很認真的去執行。
感覺自己越來越大，卻越來越沒有想把一件事情好好的完成的感覺，反而是得過且過，能過就好。
直到最近自己做的報告被十分嚴厲的指責之後，我才有點被點醒了，所以寫下這篇文章做個紀錄。那個課程是專案管理的課程，老師是一個上櫃公司的副總，這份報告我並沒有很認真的去做，反而是大部分都交給了同學製作。老師對於我們的報告不滿的點在於，我們沒有把他要求的東西做好，還蠻嚴厲的把我們唸了一頓。
我這才體會到，其實我並沒有這麼好，只是把眼光放得太窄了，只看著周圍那些比較不認真的同學，就覺得自己好像比他們厲害而因此自滿，但其實應該把眼光放遠，把自己跟那些用功的同學做比較，才會知道自己其實還差的遠了。
挫折可以讓人成長，但沒有挫折不代表就可以不用成長，做的報告給沒有被嚴格改正，或是上班沒有被唸，又或是考試很好過，不代表自己就做的很好，而是對方對你的寬容罷了，應該要好好感激對方，並且思考怎麼讓自己做的更好來回應對方的寬容。
2019年，我想給自己訂一個目標，我也不求自己能夠多有成就，或達成多好的事情，我只希望自己能在這年當中，對應該做的事情還有在意的人，好好的、認真的對待，這樣就可以了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>King Gnu - It&#39;s a small world</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-11-10-king_gnu_its_a_small_world/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 10:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-11-10-king_gnu_its_a_small_world/</guid>
      <description>前言 歌曲網址: https://www.youtube.com/watch?v=JBmzU_qn_G8 既然今天是1111光棍節，就來講一下這首描寫兩人世界的可愛歌曲好了，哈哈。
It&amp;rsquo;s a small world這首歌，是King gnu最近出的歌曲，詞曲皆出自團員之一的常田大希。
會認識King gnu是因為一部動漫「banana fish」的片尾曲，那首歌也是king gnu唱的，叫做prayer X，也是十分好聽。
It&amp;rsquo;s a small world是一首很可愛的歌，MV也十分的精緻與可愛。歌曲內容大致上在描寫一個想要走進另一個人世界的心情，即便現實世界與他脫節，只要能走進另一個人的世界，他在所不辭。
MV的內容則是呼應歌曲，展現出兩個醜陋怪異的人互相被對方吸引，並開始互相心心相印的跳起舞來的故事，雖然最後男方被女方狠狠拒絕了，哈哈，但還是展現出這首歌可愛的一面。
感想 我覺得這首歌與他的MV所要描寫的心情是很可愛的，他描寫了一個兩人在某個炎熱又安靜的summer night相遇的故事，主角渴望走進另一個人的世界的心情。這個心情就很像剛喜歡上某個人時的那種感覺，很想參與在那個人的生活中，周圍的世界是怎麼樣好像已經不重要了。
我覺得這首歌將這種青澀的感情描寫得十分的好，整首歌給人一種躡手躡腳與世脫節的感覺，很像兩人剛認識的時候，那種害羞、不願人知，只希望世上只有我跟另一個人的這種感覺。
MV的部分，以皮膚發白長相怪異的兩人為主角，透過怪異的舞蹈漸漸的熟識起來，就很像終於遇到了懂你，並且願意與你一起搞怪的人一般，雖然最後男方急於確認這段關係，導致女方狠狠的甩了他，但我覺得女方的行為比較像是傲嬌(一種明明自己很喜歡，但卻裝作不喜歡的感覺)，也可能是我想多了，哈哈。
總之這首歌，不管是歌曲還是MV，都描寫出了一種，人生在世，希望能有一個懂自己的人，並希望與這個人共度的青澀且可愛的感覺。我覺得是個十分優秀的作品。
歌詞 附上網路上找的日、英歌詞，給各位看看。
以下歌詞轉載自: https://lyricstranslate.com/en/its-small-world-its-small-world.html 日文 ダンスなんて上手く踊れないけれど
今だけは踊りたい気分
イケてるステップなんて刻めないけれど
誰も見ちゃいないし気にしないで
皆寝ちゃったよ
今夜、世界は僕らのもの
明日の事なんてわからないけれど
人生は止まらないし
夏の終わりの熱帯夜に二人
夜に眩しいほどに煌めいて
皆寝ちゃったよ
今夜、世界は僕らのもの
君の世界に僕も生きられるなら
それは素敵な事でしょう？
(子供みたいに戯れあってさ)
大人になんてなりそびれたままでいいの
勝手に世界が回っても
(それもいい、いっそ君だけでいい)
息を潜めろ街が寝静まるまで
Shining Shining Shining Shining
恐れずにこの夜に飛び込むの
Shining Shining Shining Shining
君の世界に僕も生きられるなら
それは素敵な事でしょう？
(子供みたいに戯れあってさ)
大人になんてなりそびれたままでいいの
勝手に世界が回っても
(それもいい、いっそ君だけでいい)
英文 Even though I&amp;rsquo;m bad at dancing,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異鄉人讀後感</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-11-10-l%C3%A9tranger/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 17:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-11-10-l%C3%A9tranger/</guid>
      <description>書籍資料 書名: 異鄉人 (L&#39;Étranger)
作者: 卡謬 (Albert Camus)
原作出版地: 法國
動機 會看這本書是因為之前上宗教系的課時聽老師推薦過，但一直都沒去看，直到最近隨著電影-波希米亞狂想曲上映，我為了想了解波希米亞狂想曲(bohemian rhapsody)這首歌的故事，所以才下定決心把異鄉人看完。
內容大綱 本書分為兩部:
第一部 第一部在一開始描寫了主角莫梭收到母親去世的消息，而前往養老院奔喪。在喪禮期間並沒有流露出悲傷之情，並在隔天便與女友親熱。而後結交上了一個朋友，因為這個朋友，被想要找他朋友尋仇的阿拉伯人纏上了，最後，因著「太陽的緣故」，他槍殺了那個阿拉伯人。
第二部 第二部整部都在講對於莫梭殺人的審判。檢察官不斷的強調與「槍殺阿拉伯人」無關的事情，想要訂莫梭的罪。例如他認為，莫梭在母親喪禮隔天便於女友親熱，是很不道德的事，因此認定他是個不道德的人，所以才會槍殺那個阿拉伯人。
然而這完全是兩回事，審判就一直在如此奇怪的指控與莫梭的冷靜與漠不關心，還有辯護律師的無能中持續著。
最後莫梭被定罪了，斬首示眾。
而神父不斷的想透過宗教的力量感化莫梭，而整部書中一向表現出冷靜與漠不關心的莫梭，最後對神父發怒了，他認為，他自己看得很清楚自己在做甚麼，並且接受這一切，然而神父不斷的想要感化他的這一行為，讓他覺得受不了了，因此暴怒。
而這本書就在莫梭被行刑之下完結。
想法 這本書，據說背景是二戰時期，當時人們對於生活是一種漠不關心的冷漠態度。確實，主角莫梭從頭到尾，表現出的都是一副漠不關心的態度。
對於母親的去世，他認為是自然而然的，沒有太多想法。
在對於女友提出你愛不愛我這件事上，他也表現出愛妳，但是如果不是妳我一樣也會愛。
對於朋友，他表現出在一起時會愉快，但也沒有特別感覺的態度。
面對殺人這件事，他覺得是環境與情勢所迫，因著對方手拿武器，以及炎熱的太陽，導致的思緒混亂。所以他才會說，一切都是太陽的緣故。
面對審判，他覺得，雖然審判的對象是他本人，但是卻像個局外人一樣，大家講的事情雖然都是他，但好像又跟他無關。
然而雖然莫梭在整部書中一直表現出漠不關心，但他卻是接受了這一切。包括他殺了人，以及被判刑這件事情。所以他雖然漠不關心，但是卻是十分的活在當下，接受了一切的事實。可以說，他很清楚知道他做了甚麼事情別人會有甚麼看法，以及會有甚麼後果，但是他依然照著他自己的想法活著。
我覺得莫梭就像是活在這個世界上，但又與世界走在不同路上的人，但他並非不知道自己的方向，他反而很明白，並且坦然接受著一切。但是其他人因著他行事作風上的不同，便一直想要改正他，並且做出許多與他本意不同的解釋。例如審判時，眾人覺得他在母親喪事隔天做的那些事情不符合道德，便認定他是個罪大惡極之人，孰不知他只不過是比他人容易接受現實罷了。甚至最後，神父想要為他的罪祈禱，請求上天饒恕，因此莫梭便發飆了，他認為他接受這一切，並不需要求誰的饒恕。
我覺得套用到現實生活上也是這樣，某些人總是抱著很理想與正向的態度在生活著，因而常常否定那些較為悲觀與現實之人的看法。但事實上，悲觀的人只不過是接受現實罷了。
莫梭就像個看透事情的人一樣活在這是世界上，然而世界卻看不透他，正如其書名，是個異鄉來的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搖滾精神</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-08-12-rock_sprit/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-08-12-rock_sprit/</guid>
      <description>最近看了一部熱血的搖滾漫畫，叫做神秘搖滾來著，突然好多想法浮上心頭。
隨著進入大學，年紀也一天比一天大，對於事物的熱情卻漸漸淡忘，找不回當初高中那番對音樂純粹的喜愛。可能是因著打工、或是因著課業、有或是對於那不確定未來的恐懼、又或是看著一些厲害樂團解散而心灰意冷，不過如何，那熱情被眾多現實因素所消磨，而我也漸漸的隨波逐流，不敢再像從前勇敢的挑戰激流。也許是害怕跟別人不一樣吧，又或是害怕未來會沒有好的發展，又或是親眼看到了大人們的現實。
但我覺得，越來越不快樂，也覺得越活越不像自己，每天就是打工、唸書、睡覺，然後默默的煩惱未來畢業後的事情，煩惱未來的人生，煩惱著學了這些東西到底有何用處。Come on 我才大三要升大四耶&amp;hellip;
但此刻，我想通了，所謂的搖滾就是「人家說你不行，你就要回他”fuck you! 老子是rocker!!”」不是嗎，真的不需要懼怕什麼，帶著搖滾的精神做下去就對了，總是會有辦法的!
想到之前看八十八顆芭樂籽表演，阿強說過的話，他說「有次口袋窮的只剩下30塊，我在飯糰與啤酒之間抉擇，而最後我選擇了啤酒。」共勉之!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢-失敗的演出與同伴的出現</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-08-10-dream_failed_performance/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-08-10-dream_failed_performance/</guid>
      <description>今天下午(2018/8/9)睡覺時又做了個怪夢，好像每次做奇怪的夢都是在下午。
我在一個帶有鄉下感覺的地方，準備前往某個音樂節參加演出，而前往的途中遇到發傳單的傢伙，我快步躲開。到了現場，是一個學校體育館的感覺。過了不久，我們上了舞台，演奏的是萬能青年旅店的歌。在歌曲進行到高潮段落結束時，整個樂團突然安靜下來，我感覺到這個部分應該是我負責，可能要清唱或是演奏些什麼東西，但是，我忘記了，忘的一乾二淨，就這樣，停頓的時間越顯尷尬，而我受不了這種氣氛，紅著臉，逃離了舞台。
逃著逃著，我又遇到了發傳單的傢伙，也是快步地走開。逃到了一個地方，我遇到了某個人，他說我不能這樣，應該要回去，於是我就跟著他回去了。
回到了表演會場，下一組樂團已經演奏結束，正在收拾。突然間，我看到了以前熱音社的夥伴，一個一個的冒了出來，並安慰著我，我當下很是感動，而我趕忙上台收拾我遺落的樂器。在出會場的時候，我遇到了以前夢過的一個看似與我同齡的女生，與她的一位感覺很要好的(情侶的感覺)女性友人(或是男性，個人覺得比較偏女性)走在一起，正要走出會場。我很開心地上前打招呼，但我對她的印象僅僅只剩下某個跟海洋有關的記憶，所以突然間變得很尷尬。然後就醒了。
這個夢我覺得，最鮮明的部分，莫過於過往同伴的出現，甚至出現同學清晰的臉孔，恩，可能太久沒見面了吧，居然這麼想它們。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>因為資料庫學的是Access所以被笑了....</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-07-30-access_be_laughed/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-07-30-access_be_laughed/</guid>
      <description>這幾天，在一家資訊公司實習，跟我們同時間實習的有兩位淡江資圖的同學。閒聊時，我們講到我們的資料庫課程學的是Access，淡江的同學瞪大了眼睛看著我們，不可思議地說&amp;quot;甚麼?&amp;quot;，那感覺就好像一個使用新注音的人看著還在使用那種舊式注音輸入法(每打一個字就要按一次enter的那個)的眼神。&amp;ldquo;那不然你們學的是什麼?&amp;rdquo; 我們反問，他們說&amp;quot;MySQL跟PHP阿&amp;rdquo;。恩&amp;hellip;當下如果有土堆的話我真的很想一臉埋進去。而且重點是，隔了一個周末回來，看到那位淡江同學，他居然又再提了一次&amp;hellip;
我覺得，在這裡念了三年的心得，我們系上雖號稱&amp;quot;資訊比別人強&amp;rdquo;，也開了一些資訊相關的課，但是實際上，大家根本還是不會。覺得系上資訊教授可以再講的難一點、實作多一點。所以我說，某次教授在系周會上說，我覺得大家對系的認同不夠深，應該再更多一點。我覺得對系的認同不深這點，我不意外，因為真的一路學下來，總覺得很空虛。
此篇僅記錄這尷尬的一刻。成為日後奮發圖強的根據。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>炸豆腐造成的心理創傷</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-06-24-fry_tofu/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-06-24-fry_tofu/</guid>
      <description>有時候阿，對小朋友來講，尤其是非常天真無邪的那種，一點點小事也會造成心理的創傷。
還記得小時候上作文班，老師有天帶了一包炸豆腐來，然後跟我一個年紀比較大的同班同學，說著他覺得鹹酥雞攤販最好吃的就是炸豆腐了，聽他們在那邊說著說著，我一邊寫這作文，一邊留著口水，心想，炸豆腐，沒吃過耶，聽他們講成這樣好想試試看。但是老師又沒有請我來吃，反倒是給那個年紀較大的同學吃了幾個。當下真的是越看越餓，尤其小時候呆呆的又貪吃。於是後來折磨了半天，我給自己掰了一個理由，覺得那包應該是完成了作文就可以吃的獎賞之類的，於是快快寫完作文，跑去跟老師說，「那我可以吃了嗎！」，結果老師一臉感覺莫名的看著我，因為他應該是沒說過寫完就可以吃豆腐這句話，然後指著我的作文，你這裡還沒改完阿，還想吃。
當下我真的覺得很丟臉，好不容易鼓起勇氣，但卻遭受如此打擊，從此之後看到那個老師，我都不太敢正面看他，因為一看到他就會想起這段尷尬的往事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>實習面談-現實與現在</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-28-reality_and_now/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-28-reality_and_now/</guid>
      <description>今天去實習的公司面談，不是決定要不要讓我去實習，主要是想了解我對於這份實習的想法，以及我想要在那邊學到什麼，還有我可能會在實習時碰到的問題。
跟我面談的那位，感覺是一位人很好的抱負男子，他在面談時跟我談了很多，抱括他自己實習的經歷，還有他對於台灣在發展遠距教育以及教育所使用的系統上的一些看法，他覺得台灣學校不太願意花錢去把教學用的系統，包括遠距教學、電子資源整合等等這些，國外都做得很好也有這個技術，但台灣就是只有少少幾家學校願意做。
這位先生也跟我講了一些企業的現實面，以前預算充足的時候，新進員工都被當成一張白紙，慢慢的邊做邊學，但現在的企業大多希望至少在剛進去的時候就有一個專長是可以用的，也就是白紙上至少要有一小的地方有畫好一幅圖。所以他建議我在實習的時候，觀察公司缺少的是有甚麼樣能力的人才，好好培養這方面的專長，才能創造自己的價值。
面談完後，坐著車到了學校準備上下午的課，發現現在(大學生活)與現實(職場)的差距是多麼的大，實習的公司位於一個辦公區域，很多公司都聚集在那邊，讓人感覺到職場上的繁忙、壓力與成熟，而當我回到學校，感受到的是一種慵懶、輕鬆的氣息，就算是在很多人認真念書的圖書館，我也感覺不到甚麼壓力，果然，很多人都說要好好把握學生時代，出社會後很多時間都不是自己的，恩，感覺得出這句話的道理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>演唱會與ig</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-21-concert_and_ig/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-21-concert_and_ig/</guid>
      <description>最近去看了場演唱會，是一個十分有名、實力堅強且顏值極高的樂團，聽的還蠻爽的。但是阿，我看到好多人拿著手機一直在錄ig的限時動態，嗯，其實我不太能了解這種行為。
首先，我不反對po限時動態這個行為，分享自己看演唱會的喜悅，以及讓大家知道你去看了這場演場會，增進朋友間的聯繫我覺得這是好的，但我想說的是&amp;quot;一直&amp;quot;錄限時動態的這件事。我覺得，限時動態這種東西，滑一下就過去了，而且也不會長久的留存，其功能應該就只是一個&amp;quot;告知&amp;quot;的動作，那我想，這個動作只需要錄一次，最多三次就夠了。你想想，如果今天有個人跟你說他去吃了好吃的火鍋，你會為他開心或是對他去吃了什麼火鍋有興趣之類的，但是如果他一而再，再而三的跟你說&amp;quot;好吃的肉片&amp;rdquo;、&amp;ldquo;爽口的青菜&amp;rdquo;、&amp;ldquo;美味的湯底&amp;rdquo;、&amp;ldquo;很吵的小孩&amp;rdquo;、&amp;ldquo;慶生的人!&amp;quot;&amp;hellip;&amp;hellip;，就算再怎麼有趣，應該還是會覺得很煩吧。
再者，表演就是應該好好的看，我自己是還蠻討厭在演唱會拍照或錄影的，第一，我只有手機，而演唱會通常是暗的，拍起來很難看，錄影的話收音又不是很好，就算要錄也只要錄一小段紀念就夠了，一直錄真的沒什麼必要。第二，我覺得最重要的，錄影、拍照這個動作會讓我聽音樂的時候分心，我有觀察過，那些看起來聽得很享受的人，都沒什麼在錄影，反而是那些在錄影的感覺就沒那麼投入。
總之，這就是我個人對於在演唱會錄限時的一點看法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和弦代號</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-17-chord/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-17-chord/</guid>
      <description>前言 本篇為個人觀看&amp;quot;好和弦&amp;rdquo;-十分鐘以內，一次搞懂所有的現代和弦代號！之後的重點整理。
和弦 三和弦:三個音的和弦(ex. C D E)
七和弦:三和弦+七度音
九和弦:七和弦+九度音
&amp;hellip;.以此類推直到十三和弦(沒有十五和弦，因為十五=八度同一個音)
和弦三大家族 註:b代表降音
組成音:
大和弦:1 3 5 7
小和弦:1 b3 5 b7
屬和弦:1 3 5 b7
九、十一、十三和弦則一樣在後面加上9、11、13度音，不會改變，例如小九和弦=1 b3 5 b7 9
和弦代號:
大和弦: 三和弦不加代號(ex.C)，七、九、十一、十三(ex.Cmaj7, Cmaj9, Cmaj11, Cmaj13)
小和弦: 三和弦(ex.Cm)，七、九、十一、十三和弦(ex.Cm7, Cm9, Cm11, Cm13)
屬和弦: 沒有三和弦，七、九、十一、十三和弦(ex.C7, C9, C11, C13)
和弦變化 add(增加音):正常和弦上外加一個大調音階的第N個音，ex.Cadd2(C大三和弦外加C大調第二個音=C D E G)
sus:不要三度音，換成4或2度音，ex.Csus4(C大三和弦 C E G，去掉E改成F)
ps.直接寫sus = sus4
omit:省略某個音，ex.Cmaj9(omit 3), C E G B D省略E = C G B D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音程</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-17-interval/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-17-interval/</guid>
      <description>本篇為個人觀看”好和弦”-八分鐘以內，一次搞懂音程名稱！之後的重點整理。
音程: 兩個音之間的距離
度: 念過幾個音就是幾度(ex. C &amp;gt; E(do re mi) = 3度)，不管它們是鍵盤上哪個音，怎麼寫就是幾度(ex.#C &amp;gt; bE = 3度、bC &amp;gt; #E = 3度)
形容詞: 在大調音階中，每個音與音階中的第一個音的距離都叫做「大」或「完全」音程，「1458(完全)、2367(大)」
C &amp;gt; D:大二度
C &amp;gt; F:完全四度
大以及完全可當成正常音程，而其他不在大調音階上的則考慮它是比較窄還是寬，ex.比完全還要窄的叫減，寬的叫增
參考: YouTube，八分鐘以內，一次搞懂音程名稱！。2018/5/17, 取自:
https://www.youtube.com/watch?v=QLDktqMxgmYhttps://www.youtube.com/watch?v=I0y2LY4sPZA</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活，就是一連串的變化</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-12-life_is_changing/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-12-life_is_changing/</guid>
      <description>下午補眠的時候作啦一個夢，內容是我在等開船時跑去遊樂園玩，結果驗票驗超久，害我都還沒進去玩就先去搭船了。
結果，很妙的是，我一起床老爸就突然跟我說明天要過母親節。我明明前幾天就有問說母親節要做什麼，然後沒人理我，所以我就跟朋友有約了。無奈之下，我只能取消跟朋友的約，老媽還是比較重要的。
我覺得生活總是一直在變，很多時候事情不發生就是不發生，但是一發生就好像講好了一般，前仆後繼、互相扭打在一起的過來。這時候還真沒辦法，只能選擇一方犧牲了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢想</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-11-dream/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-11-dream/</guid>
      <description>俗話說的好，魚因夢想而偉大，儘管我不是一隻魚，但也想有夢想。以下是我的夢想：
**1.徒步環島：**沒錯，你沒看錯，不是摩托車，不是腳踏車，是用走的。我個人覺得，在我會做的為數不多的運動當中，走路是我最擅長的，我每天走二十幾分鐘上下學，平常出門也都是下捷運或公車之後用走的，對於走路我還蠻有信心的。
**2.組樂團，然後至少要做過一次至少七十個觀眾以上的演唱會：**其實，玩樂團一直是我從高中開始彈bass以來的夢想，中間也確實有組過幾個團，但都不怎麼樣了。真的很想像漫畫”beck”那樣，組一個超帥，超有故事的樂團。
**3.學會編曲，然後創作出一首好聽的歌：**自從高中跟老師學過一點DAW(Digital Audio Workstation)之後就一直短短續續的有在碰，但結果都不了了之，希望能夠堅持下去。
**4.月薪五萬：**呃，這就不多說了，我也不求太多，五萬就好(其實也算多了 吧) 。
**5.學會寫程式，然後開發出一個至少自己會想用的程式：**現在都有在修一些程式的課，未來的志向如果沒有更想要的選擇出現的話，那就是當個程序員。
6.自行企劃，並做出一個理想的作品，不管用什麼形式(影片、錄音、書&amp;hellip;&amp;hellip;)
**7.30歲以前跟理想對象結婚：**嗯，難啊，首先我本來就不是個會主動認識人的人，再來，我自己也不知道到底什麼樣的人才足夠理想，LOL
**8.假日可以睡到自然醒：**我也不求多，六、日跟國定假日可以睡晚點就好。
嗯，大概就這樣吧，其實有些都不難，就是要很持續的去做，以上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咖啡的謎題</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-10-coffie_riddle/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-10-coffie_riddle/</guid>
      <description>什麼東西早上輕拍你，下午重重的打你，晚上蹂躪你像個濕毛巾。
我會說，是咖啡。
早上的咖啡是為了叫醒你睡飽的腦袋，中午的咖啡是為了強迫你帶著睡意的腦袋繼續工作，晚上的咖啡，那是對人生的虐待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>堅持，然後被唾棄</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-08-adhere_and_than_cast_aside/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-08-adhere_and_than_cast_aside/</guid>
      <description>只要你認為是對的事，不管有多少人說他是錯的，你都要堅持去做。然後你就被大家唾棄了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何把Gmail未讀郵件全部標示為已讀</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-09-gmail_all_read/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-09-gmail_all_read/</guid>
      <description>前言 相信大家的Gmail裡面應該有一大堆未讀的廣告郵件吧，放著占空間，但刪掉又麻煩，只好一直讓他苟延殘喘地活在信箱中。而最近我想要好好的來處理一下這些東西，上網查詢後發現有個很方便的方法可以將全部由建標為已讀，以下跟大家說明:
流程 測試日期:2018/5/9
標示為已讀的基本步驟就是，選取&amp;gt;標示為已讀，所以只要把未讀郵件全部選取起來，就可以一次改成已讀了。步驟如下:
1.上方搜尋列輸入label:unread後按下搜尋
2.把左上角的全選打勾
3.跳出選取與這筆搜尋相符的所有會話群組的訊息，給他按下去，這樣就把未讀郵件全部選起來了
4.標示為已讀，Done
 參考: Gmail邮箱里面有成千上百封未读邮件，如何快速的标记为已读？，知乎。2014/03  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>洗衣機俱樂部</title>
      <link>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-09-washmachine_club/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://netjagaimo.github.io/blog_life/2018-05-09-washmachine_club/</guid>
      <description>之前在BC &amp;amp; Lowy的youtube頻道看到一個有趣的影片，一群熱愛洗衣機的人固定聚在一起洗衣服，還成立了洗衣機收藏者俱樂部(Washing Machine Collectors Club)，會員收集了各式各樣、各種年代的洗衣機，各自對洗衣機有著不同的愛好，有人偏愛某種色系，有人喜歡洗衣機脫水的過程，真是十分有趣，也讓我們了解到，這世界無奇不有，你認為你是孤單的，但其實你不是。
BC &amp;amp; Lowy的youtube影片:
 **原影片:**   參考: [狂熱的洗衣機收藏家組成社團，定期聚會開洗衣趴，B.C. &amp; Lowy，2017/11](http://forgetfulbc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>